港產片既滄海遺珠

講起港產片滄海遺珠
舊少少既話大家會講
《神經俠侶》《賤精先生》或者《墨斗先生》

至於近幾年有幾套我個人覺得好睇
但好少人評論/票房好低

1. 點對點

陳豪做主角
好清新同濃厚本土氣息既電影

簡介：
「從多倫多回流的雪聰(陳豪 飾)，多年來在香港不同的角落畫下神秘圖案，一直都未被任何人發現。直到最近，從長春南下當普通話老師的小雪(蒙亭宜 飾)偶然之下發現並成功破解，連起所有這些沒有數字的點點圖，一幅又一幅與從前的香港息息相關的圖案、回憶活現於這個繁忙的城市。但究竟是誰留下這些圖案？又會是誰把它連起呢？二人決定要在這個開埠170多年兼住了700多萬人的城市，展開一場猜情尋遊戲……」

2. 王家欣

近年少有既青春純愛電影

簡介：
「2014年,阿欣乘渡輪到坪州,尋找舊朋友俊賢,和他從前經營的小食店「家安園」。尋尋覓覓下,揭開了一段曲折動人的愛情故事,她就是這故事的其中一位主角... 1992年,率真的少年俊賢邂逅了清純的女售票員王家欣,一見鍾情,可是第二天沒有立刻到戲院,王家欣已離職,錯過後便找不到她。」

3.骨妹

唔知算香港電影定澳門電影
廖子妤同余香凝都做得好好

簡介：「90年代澳門，剛滿18歲的詩詩初踏「骨場」，戰戰兢兢學習招呼客人，所幸遇上經驗豐富的靈靈，兩人年紀相若，靈靈性格豪邁，悉心照顧詩詩，兩人成了好姐妹。一天，靈靈發現自己意外懷孕，詩詩表示願意和靈靈一起養大孩子，漸漸跟兒子樂樂築起了一個溫暖的家。澳門回歸前夕，社會動盪導致骨場生意下跌，眾姐妹各謀出路。靈靈也開始對詩詩冷淡，一次大吵過後，詩詩決定跟一個台灣男人嫁到台灣，離開這個不再屬於她的家。多年來，詩詩在台灣穩定生活，但始終無法投入婚姻，她不禁想著，當日如果沒走，現在靈靈和她又會怎樣？」

喜馬拉雅星

推介一套舊電影《八兩金》

希望樓主可以借個位比我宣傳

自己好想為推動電影同廣東話出一分力
鍾意廣東話影評同解析就幫手訂閱支持啦
齊撐廣東話文化產業
黎緊7月中都會出一個港產片系列解析
大家有咩港產片想我做都可以留言

《點對點》好好睇

支持
希望講下銀河映像啲戲

支持
Lm

歌好聽
戲好睇

呢套睇極都唔會厭

同等質素嘅本地愛情片
近年得《幻愛》

點對點
睇完一個港台講城市歷史嘅節目先知有呢套戲
宜家netflix有久唔久就會睇下

有冇港台節目條link

7月2日上
要瘋狂宣傳

一碌蔗唔係好啲？

暗戰依套電影已經係我心水List入面

頭文字D

呢幾套我都覺得幾好睇

首歌超正。

反而想聽下7-80年代
港台劇 無線菲林組 新浪潮果啲

愛後餘生

仲有 我只在乎你

黎明同舒淇套玻璃之城 算唔算

嘩，巴打識嘢喎
本身你都係讀電影?
唔係讀電影的話會好少留意"香港電影新浪潮"

唔係呀純粹留意港產片
新浪潮背景上維基知少少
同埋電影資料館以前會播
果時唔識好多都錯過咗
最想睇返方育平 許鞍華 章國明 譚家明果堆

愛作戰 正嘢
你唔講真係唔記得

不過老實講依堆片源好難搵

最鍾意睇小親親同安娜瑪德蓮娜，原來都係奚仲文做導演，跟住咁啱電影台有得睇埋另外呢3套，各有各好睇
Btw金城武好靚仔

港產片嘅滄海遺珠：粵語片/粵語長片

[重開]【請支持香港電影、本土文化】有無人傾下粵語片 / 粵語長片？

初戀嗱喳麵
愛情觀自在
破事兒
小Q

樓上冇人提，呢幾套算極冷門

好多年前在香港國際電影節睇過瘋劫、今夜星光燦爛，在無記睇過父子情

唔想今日既好戲變聽日既滄海遺珠
大家就記得入場支持《叔叔》，《金都》，《死因無可疑》，《幻愛》

我覺得黑白道幾好喎
內容好描述到卧底做番差佬果種掙扎

而家就唔洗黑白道啦屌

大偵探福爾摩斯
呢套卡通幾好
可惜冇乜人入場

哩套我都有興趣，好吸引

呢部都真係唔錯

李志毅九十年代的三套《流氓俠醫》《天涯海角》《救世神棍》好深印象，唔少畫面都好靚
個人風格強烈的必睇陳果《香港制造》
近年火火《老笠》
去年李卓斌的《G殺》

假使當初可以為了你 忘了愛所有人

冇睇到

《救世神棍》達達大師

王家欣 都唔錯

龍咁威

仲有葉偉信套誤人子弟
入天文學會

茱麗葉與梁山伯

半天假好聽

流氓醫生又係勁好睇

記得..香蕉成熟時

Bee gees - First of May + 林海峰旁白

工作關係，《王家欣》睇試映，導演好謙
反而同期林德信有套殭屍住劏房
劇情低能到仆街
林家棟做監製仲串柒柒話想知大家有咩意見
全場靜撚晒

《死開啲啦》？

王家欣～你喺邊度～
豪華戲院都冇咗了

好似係，好少戲係睇到一半想做
唔係做嘢都唔留到尾
最後仲要聽林家棟反問再反問

睇到一半想走

每當變幻時

男女主角係陳奕迅楊千嬅
當年上果時一心諗住係鳩片黎
到好多年之後 睇電視睇到

阿妙嫌棄人地係餅佬、豬肉佬、魚佬
要搵一個似Gucci嘅LV
到頭來先發覺自己錯過左最好嘅野
雖然啲劇情係好鳩 或者應該講係鬧劇
但佢入面講嘅野好觸及到人心
換個角度睇 套戲可能特登做到咁鬧劇 咁有笑位
唔係嘅話可能太heavy喇

神經俠侶

介紹多兩套
繼續跳舞
甘國亮
繆騫人

最後勝利
深愛着你

歡樂時光（講三兄弟偷食後被告強姦）
天台的月光（好舒服好冧愛情片）
姊妹情深（青雲扮基佬愛上單親媽媽袁詠儀）
四個32A和一個香蕉少年（少女情懷好正）
浮城（城城做得幾好但電影唔hit）
地下鐵（幾米情懷）
異度空間（新片幻愛格局有少少似佢）

曾志偉做得超好，當年金像獎我好想佢攞影帝

吳鎮宇 爆裂刑警都要輸

此情此刻我有睇我覺得OK

我自己會揀藍天白雲仲有非同凡響

千言萬語秋生都做得好好
不過佢哋輸晒俾填海華

冇睇此情此刻，但當年影評鬧到pk
好似林家棟導演定監製

推

唔知有冇人睇過野·良犬

呢套ok
eason首沙龍

依套野睇到最後灰左，到你想搵番人既時候，人地都成左家立室，所有野同富貴墟一樣已成歷史

我個人都好中意大樂師 有種釋懷同治癒既感覺

死因無可疑好好睇

生抽黃做乜都似

似唔似八月照相館？

大樂師首歌loop咗好耐
個setting好正

告別之前 好似話咩導演呃$$ ??

冇睇八月照相館sor
呢套得閒可以睇下架

好，謝推介

欣賞導演劉偉恆，嗰陣睇完佢黎謝票同佢傾左幾分鐘，好nice

咁似個套日本片名

有潘燦良㗎

加分

生秋世界第一

仲有許鞍華套得閒炒飯

天涯海角

有冇笑片推介？
呢兩年得套西謊極落算係幾好笑嘅電影

咁啱嘅我都睇過

當年影評就係話過佢演得太舞台劇
不過大家推介，我搵日都搵嚟睇下先

最記得係ending
成班煞有介事扮正常
點知……

近年我笑得出的只有逆流大叔，不過唔冷門
2000年代頭的龍咁威就笑到碌地

上帝禁區

仆街
一見到暗戰呢兩隻字
首bgm就會不斷喺腦內loop屌

小巴bgm都好正

之前google電影嗰度買左黎睇 幾好睇 有danny哥哥 麥嘉又幾好笑

暗戰1好正 暗戰2垃圾 冇1嗰種氣氛 只係覺得搬字過紙一味抄橋

仲有紅van

好多人話好cult

但係林雪真係好好笑

家和萬事驚
辣手回春
籠民 (好似好少人識)
精武家庭

推 7.1反黨安法大遊行

細個成日睇 好中意最尾光頭佬自己坐係騎樓食煙個part

咁多星

不過好似好多年前

重慶森林 王靖雯

放心 只係會講暗戰1

愛與誠 陳曉東

呢套算唔算冷門？
個人覺得幾warm
結尾平淡得嚟又有小小感動

呢套比我想像中更加好睇
ending mag首歌一起
好似個個都有希望咁生活

仙樂飄飄

Miss咗冇睇

想睇翻無限復活

好似好多小朋友有睇

要講滄海遺珠應該講d 真係無乜人聽過而又好睇
好似呢套

劉青雲套神探
最後換槍個幕好神

出埃及記

推介多兩套作品
褲甲天下
月黑風高
輕鬆小品嚟
拍到赤柱同大澳嘅風情

十二夜

我入戲院睇晒

就係呢套野搞到我小學已經好想談戀愛

電影冇睇 但細個果陣好鍾意睇呢套小說

有入場
阿銀同新八配音
超正

兩套睇晒
從此唔敢睇林德信做戲

應該真係好冷門

呢套電影既世界觀超正, 係蘭桂芳CLUB 入面捉吸血鬼

好好睇
可惜係奶共紅做
呢部應該係我最後一部睇佢演嘅戲

凶榜 瘋劫 撞到正 山狗 打蛇個堆youtube有呀，240p左右質素
高清之前電影資料館有播過

宇宙最強, 都會受傷

好撚悶喎

呢種野九唔搭八, 但係超好笑

鄭伊健扮羅賓

睇完之後好想去蘇格蘭

我反而覺得麻麻，中間個個都估到真兇係邊個但又缺少個種同犯鬥智既刺激感，講到個犯好高智商但明明似變態多啲

神經俠侶好睇
最尾吳震乳「有粥食粥，有飯食飯，實有好日子過」
同埋跟惠英紅最後報紙檔場戲「無野就好啦」
見到吳震乳終於正常番
2個都好好戲

算唔算，當年上都好似多人睇

天作之盒 每次睇都喊到收唔到聲
謝君豪演技好好

每當變幻時

大家點睇？

無限復活係我第一次接觸平行時空
Thanks to 十年前衛視電影台成日重播

呢套兩個主角難得地唔藍
同埋好笑得嚟又有感動位

古巨基同楊采妮嗰套熱血最強

有點對點
樓主識貨

套戲節奏比較慢
似台灣小品

據聞原本有續集
兩位主角都有興趣再演
但經歴雨革之後
導演話好難再同情警察
所以唔拍

呢套笑到仆街

籠民識嘢喎巴打

+1

無人講大藍湖

刀-徐克
睇過最好睇既江湖片

兩套都睇到喊
一套感動到喊 一套慘到喊

個時為左聽廣東話語音係youtube睇240p睇到眼都痛...

等候董建華發落
榴連飄飄
墮落天使
個人嚟講好鍾意幾套

得閒飲茶（講做兵）

那一天我們會飛

魔術男

阿飛與阿基

睇過
基督教戲

Post膠電影無人理我
唯有認真分享下:
呢套幾正,講緊香港妓女行業

張國榮早期作品, 係當時年代尺度算大

呢套講舊香港唔錯架, 唔知算唔算滄海遺珠,但領左獎之後, 近年好少人提及,

仲有一套林子祥同張艾嘉..
講緊結左婚幾十年, 發覺最鐘意都係舊初戀.

有冇江湖/黑幫/警匪嘅港產片

之前係咁睇

點對點之前喺Netflix睇咗
本身我係一個香港歷史好有興趣嘅一個人，所以見到電影入面咁重本土嘅意義，兼且加上呢套係陳豪少數嘅電影作品
令成套戲更加之出色
而且電影嘅歌曲 好聽不在話下 早班火車 點對點
女主角雖然唔熟佢 不過見佢個種想砌好點點嘅感覺 真係幾好睇

第3張林峰做乜鳩

點解唔搵1080p支那配音之後mute佢再播返廣東話

郭富城同關之琳做, 係個沙灘取景, 幾浪漫下

張國榮, 王菲, 梁家輝係沖繩拍,
好悠閒既愛情片

香港最早期既人鬼戀電影, 首主題曲幻影好正

90年代港式大學生愛情電影

鄭秀文同任賢齊係外國取景, 然後係新界圍村沙灘到拍夜景, 幾浪漫下

張國榮陳百強最早期合作電影, 80年代港式版既那些年

90年代中學生青春愛情電影,陳曉東同梁詠琪拍, 以前好紅, 近年少左人提

喺飛機睇到瞓著

流氓醫生好正

鄭秀文同任賢齊係馬來西亞沙灘拍..
電影入面啲歌好好聽

王家欣 骨妹都麻麻

家和萬事驚
咪玩啦巴打
呢套睇試片嗰陣簡直折磨
垃撚圾鬧劇，嘈到頭痛

巴打你啲戲好得 全部係童年回憶

套《雙魂》同《獅子山上》比佢搞到好尷尬

星願唔算啦 當年好hit 下 又係童年回憶黎 拍到小朋友都感動 真係好唔錯

呢套既節奏氣氛都幾特別,有別於主流港產片,
唔知稱唔稱得上"CULT 片"

呢套早幾年評價同票房都麻麻地,
但其實幾有情調

我碌蔗真係顛覆我對港產片既印象 無諗過香港有呢種戲 仲要唔係用二打六拍

呢套小品幾有FEEL下

新浪潮唔係即係許鞍華嗰一撮咋咩
都唔算好冷門姐
同埋早幾年金像獎都好似請過佢哋成班上去

冇無雙已經可以唔使睇

蘇絲黃的世界, 女主角勁靚, 講緊60年代香港妓女故事

故事悶

小q都幾好
估唔到喺支那收撚咗成億票房
btw 有次撞到佢哋喺赤柱拍

鎗火 放逐 復仇

好似真係好多小朋友睇
但係票房好慘淡 蝕到入肉
唔通香港而家好少小朋友？

有無人鍾意睇邪，魔，蠱，第一類型危險？
其實點先叫遺珠？籠民同投奔怒海而家都無人識，算唔算遺

香港有個荷李活呢？
仲有套好似叫童黨？好好睇！

籠民喬宏同廖啓智真係一絕！玩老鼠果埸戲好震撼。

呢套真心高質, 故事講緊60年代妓女同埋60年代MK仔愛情故事..
後生黃秋生型到爆演出

鎗火無得頂

睇晒 就係鍾意呢類片 銀河個d

無限復活正啊，昨天的我戀上明天的你栢G有首同名歌，聽住睇好有feel

好多戲用早班火車做插曲
點對點 29+1都有

妓女三部曲都好睇

呢套真實度好高, 還原返當時屯門色魔案情

神片

籠民咁出名，唔知點解無人聽過咁...

咁高票房可以點滄海遺珠

十二夜
每當變幻時

呢套有全盛時期邱淑貞性感演出...
近年好少人提, 真心滄海遺珠

力王算唔算

呢套真係冷門啲嘅文藝片講婚外情，幾好睇

唐寧嗰套？

以前好多冷門3級電影其實幾好睇, 呢套以慰安婦為主題

籠民 好撚出名啦 算

特登搵返D圖丁

呢套唔係滄海遺珠啦 咁出名
時不時都有人講

三級電影絕種係港產片歷史重要的一環,
李華月的血戀, 係當時少有打真軍電影..
以重口味內容見稱

有冇人搵到 女子集中營？

骨欣兩個女主角幾正 唔係梁詠琪 整體都睇得過嘅
王家欣就真係麻麻

三夫扑野多過av
但女主角係做得好

牟敦沛
桂治雄

力王已經係神級

反收數特遣隊
香港神級電影

差幻愛未睇

誤人子弟where to watch?

見netflix有，之前仲直接skip咗

唔知點解
突然諗起樓上有ching提過火火的老笠

呢套電影講馬欖, 劉嘉玲扮演妓女

睇到一半頂唔順關咗，膠得滯...

死因無可疑如何？或呢套同幻愛

徐克嘅《梁祝》

徐克之後好似無人夠膽番拍⋯

我仲睇咗佢做配角果套砵蘭街馬王，搵李泳豪做男主角完全係玩9佢，應該係李泳豪人生污點嚟

王家欣臨尾巴士上面見返條女又藍個表情演得幾sad

玉女添丁都好好睇,
呂奇同陳寶珠合演..
啲笑位今時今日睇都笑得出

啲家長淨係識帶小朋友睇迪士尼

烈日當空

其實套野質素嚟講都可以賣埠
似問麥兜之後都好少

其實省港旗兵續集有描寫黑警啲衰嘢

未打完就出咗
好少港產卡通片

不會變老的林耀聲

黑白片一定要推介野玫瑰之戀
王晶老豆王天林名作

仲有套董夫人都想睇好多年

其實大半世紀前香港好多好戲
想知可以search 《百部不可不看香港電影》
講香港開埠到2000年前嘅出色港片

唔知有無人睇過鐘意呢類小清新港產片

歲月神偷收二千幾萬票房喎
唔算滄海遺珠

仲有岑珈其

2002-2005年係我入戲院睇港產片全盛時期
果幾年好多藝術成就唔高,但係幾好睇既花生片

呢套正麥曦茵拍得搞笑得黎又有啲認真，表現出後生仔嘅on9同對前途嘅迷惘

我本身都諗著講呢套

有睇過，以前睇覺得幾清新

呢套劇情麻麻地,
但係當年睇陳冠希同謝霆鋒一齊為阿嬌打3打4, 好撚型

講多幾部

廟街皇后 無人駕駛 圍城
都係劉國昌拍
可謂90-2000年代最寫實風格導演
又鍾意搵素人擔正
圍城仲有初出道的Joman同Dada

講起圍城一定要睇埋許鞍華兩部天水圍系列

劉國昌 童黨

無任何血腥暴力，但嗰種寫實睇到心寒

阿sir今日心情好撚曳

你走撚哂寶
呢套係我睇過十大香港「奇」片之一
又唔完全cult
又唔係鳩拍
但話佢認真拍又講唔上
好撚奇嘅一套 神片

見到呢類諗起生化壽司
One of the 港產cult片王者，稱唔上遺珠

反收數 可以一戰

謝謝推薦，點對點同呢套都未睇過，加返落list度先

依家冇人記得方育平

我個年代係六樓後座同六樓後座2

聽講好多人睇完唔敢飲葡萄適

每次搭車經過個商場就有入去兜個圈的衝動

細卷兩粒丁

諗起有套千機變2....好九唔搭八

吸毒死跛佬

大丈夫日記 下集

上集就真係搵極都搵唔到，應該都係得西灣河有，丁瑩做女主角

不了 寧願睇返八九十代電影

未試過喺嗰度睇嘢，手續嗰啲複唔複雜？

梁曉豐呢套演嗰種a0 on9仔會睇到心痛
佢都有拍烈日當空 早幾日喺viutv 見到佢拉小提琴

唔複雜，最緊要有位坐。去到辦張視聽資料觀賞證就睇得，如果得閒就辦年證

2002
星光伴我心
超時空要愛
六壯士
追擊八月十五
江湖告急
買凶拍人

珈其bb 第一套電影

啱啱想post

呢套其實屬於荷李活片，入面嘅香港景更加靚

玩野咩 星願鄭秀文twins果堆都叫滄海遺珠
以前道地星期日影院成日播喇
Btw有無人睇過？

細個唔知做乜睇完又睇睇完又睇
覺得好好睇
但我依家唔記得套野講咩

華麗上班族算唔算

1955年有套荷里活片，江湖客Soldier of Fortune，又係講好多香港街景，重早過蘇絲黃的世界

呢d冷門戲可以邊到搵黎睇

暗花
一個字頭的誕生

呢幾部都睇過
本土得黎又上到國際舞台

Lm

咪撚玩啦伍寶

加油，已訂閱

走投有路

梁山伯與朱麗葉

愛情白麵包

蜀山
忘不了
行運超人
九龍冰室
2002
買兇拍人
六樓后座

港產片，算撚數啦

記得細個tvb有播過

唔知有冇人睇過8,90年代既《省港旗兵》系列

btw其實我真係好撚中意睇港產片，當大部分人都吹奏比錢入戲院一定要睇大製作特技巨星乜乜柒柒，都唯獨係港產片我先會唸都唔唸就課金入場。
80,90年代香港電影世界聞名，如果唔係冚家產支共搞彎晒個行業，今時今日我地就唔撚使睇垃圾合拍片。

睇福島50死士好撚過

有無露點架呢套

港產片係香港上一代人整死
又會關大陸事

大樂師拍得幾好 但票房好似唔收得？

呢個post好正 但係太多推介睇唔哂

係 口碑得票房唔得

點對點睇完更加有興趣發掘香港嘅靚

咁我覺得幻愛高起碼一皮

老笠同G殺都正

王安欣

呢套好笑

小倩 本土動畫嚟 有冇人睇過
當年好似大製作 廣告賣得好行

圍城
有蔣祖曼嗰套

lm

江湖告急

辣手回春

黃子華既一蚊雞保鏢好正

劈友劈到好似武俠片咁

卡士蘭冇入圍影帝有點遺憾

陳豪好適合呢個角色, 好少睇陳豪睇得咁舒服

出名 最佳電影添 但呢到有冇10個人睇過？

佢個黑色幽默係拍得住上流寄生族 不過上流黑暗好多咁解 都係講緊低下層如何被上流人逼害

我個人比較中意啲群戲 真係極難控制 但導演又控制得好流暢

點對點根本係文青撚鏡自HI作黎,撚到最後個故事埋唔到尾就鳩完咗佢就算咁.

籠民好似張之亮導演？
佢之後有套自梳都好睇，劉嘉玲做得幾好

魂魄唔齊以前真係睇極都唔厭

愛情觀自在，陳慧珊好正

天台的月光，有卿卿

初戀嗱喳麵

茱麗葉與梁山伯

自梳，劉嘉玲楊采妮

果時約咗已經成為ex嘅ex入場睇

有家駒做

流氓醫生

我唔係唔信你，不過我驚

認同

“two thumbs up”

藍天白雲，有stephy

王家欣好好睇

大樂師為樂配樂都好睇

呢套真係正野黎
後段醫院個幕，所有野倒緊帶，唯獨個男角色係繼續向前，個時覺得好勁諗唔明佢點拍到
從此對麥曦欣呢位導演印象好深

有呀，入戲院睇

吳鎮宇 梁詠琪
裡面首歌《至死不渝》好正

反收數特遣隊

係，張之亮。飛越黃昏已經好好睇

呢幾套上果陣都好hit架
一啲都唔倉海遺珠

你唔會後悔

呢套其實好值得班教畜睇下

84年

有呀
細個好鍾意睇

主題曲：黎明、陳慧嫻 - 依然是你

頭2集一齊睇 好感人

牟敦芾
桂治洪

羅芙洛

插曲：徐小鳳 - 獻君千闋歌

南海十三郎

一蚊雞保鑣

超時空要愛

伊莎貝拉

其實土炮野黎講 呢套真係好屈機

麥兜故事

麥兜菠蘿油王子

春田花花同學會

噹噹伴我心

麥兜 我和我媽媽

童年回憶，以前有線電影台耐唔耐就翻播

我見冇人講

呢套恐怖

仲有降頭驚得濟

正想講呢套

巴打識貨

不過得第一集先有佢

雙槍雄 係洪興標哥嗌我嚟殺你嘅

東風破

拍得好靚 同埋佢英文名譯得好好 merry go round

我第一下都係諗到呢句先 永遠

呢套我淨係記得個導演著咗草

矮仔最後講
人生流流長，咁多嘢記，要記得啲好嘅嘢(大概咁上下)

矮仔份人又仆街又賤，但佢做戲真係好睇

小弟好細個睇過套戲，但係乜都唔記得，剩係記得好似係愛情片，同埋結尾挖左個電話亭出黎，有冇神人知係咩戲

用粒黃豆塞屎眼

硬係會差一秒半秒咁

王家欣嚴重被underrate
骨妹中規中矩

魔術男有冇人鍾意?

鄭中基黑山老妖

黃霑道士

Eason 愛作戰

唔係花生咩？

當年好喜歡

大樂師同告別之前喊撚到戇鳩

相對荷蘭叻

有少少嬲矮仔唔落

可能由細睇到佢大

大佬愛美麗同精武家庭我幾鍾意

江湖告急

葉偉信督察

舊片
聖誕快樂
芝士火腿

首歌世界級

我都係
好鍾意睇

最正係夾埋Poor U, 當年學生時期睇真係覺得好正

想睇ali 做女主角

pu 你阿摸

cut！！！

茱麗葉與梁山泊

天水圍的日與夜

其實我唔係好記得個故事講咩

但又覺得套戲幾好睇唔知點解

林德信拍mv（唔洗講野）會好d
佢唱歌都聽到我好尷尬

半醉人間

真 咩角色都入型入格 文戲又得，做惡人又得，搞笑又得，可塑性好高

係明星足球隊嗰下衰

男人四十

星願

上個陣我未出世，所以唔知

生化壽司

諗起套《香港製造》
自然會諗起都係陳果執導的《去年煙花特別多》, 兩套野都係講緊97問題

曖昧不明關係研究所 好似都有佢 依套睇左兩次

有, TVB幾年前重播過
我記得古天樂好似係啞的, 係坪洲經營士多, 遇上蒙嘉慧, 最後好似被情敵一刀插死左....

上個時撞正佔領頭一個月，到後來先多人知

導演太太家慈畫個本繪本更值得珍藏

打蛇

睇過一次, 印象個故事係倒轉個時序, 由佢地分手開始, 跟住一直去到佢地初初相識為止....

天水圍的日與夜, 在飛機上睇過, 睇到訓著左
反而同一系列的天水圍的夜與霧仲有情節D...

我推介 打擂台

黑山老妖仲時不時係腦入面唱出嚟

我萬人愛 有千百樣能耐

好睇嘅 正常發揮 代入感唔錯 緊張刺激
可能因為商業因素 血腥嚇人畫面非常收斂 單純想驚就可能要失望
男主角心理轉變唔夠順暢 搞到尾果場戲有少少少少夾硬 對白同男主演技有待改善
林嘉欣同黃秋山當然無可挑剔 其實佢兩個先係主角 為咗睇佢兩個就值得入場

睇完呢幾套會真心好掛住廿幾年前嘅hk, 比人感覺到係好有希望好有創意

呢套垃圾到

好鍾意呢套
回憶d景好似唔係香港

成日喺tvb做傻仔

Aga有個mv有佢拍得幾好

佢至少有幫下啲新導演新演員

三夫已經江郎才盡
九龍不敗直頭睇到屌老母

吳鎮宇嗰期
茱麗葉 爆裂刑警 一個爛賭的傳說
都好正

佢喺戲入面唱紅日（兩套都係）
都好尷尬

首 千變萬化 好聽

張達明戲寶

留名
又有大把戲可以睇

套《墮胎師》幾時上？
上年上過五場優先場搏入圍金像獎

金像獎冇人理都唔怪得人
貢獻>表現

近年最愛係踏血尋梅。原本以為係一般奇案片，但導演處理手法很創新，為觀眾解釋返每個角色背後動機。

輸比個樣靚後生孝順嘅大陸妹都冇計(仲要自己嫌棄在先)
不過假結婚其實係咪應該好似金都咁

骨妹拿澳門政府錢拍港產片但用澳門電影名義上影

你可唔可以唔好再介紹埋啲垃圾

Bad taste

第一次睇覺得有啲鳩
再睇就覺得個故事其實ok同埋啲情節都好有記憶點
(不過我想像唔到為兄弟去賣屎忽)

有冇人鍾意呢套？

係土瓜灣唐樓度拍果場槍戰簡直係世界級，成班南美特種部隊係外牆，天井，走廊度游繩飛來飛去，真係未見過其他港產片咁拍，可惜唔係咁收得

我淨係記得「狂戀 愛戀痴戀 戀戀痴痴愛到亂晒籠」

講到最後知自己想娶邊個 想嫁邊個嗰到係幾好睇

ok咁我推薦「猛龍過江」
可以欣賞外國被尊為神Chuck Norris 比人收皮

改戲名嗰位人兄好有問題

我到依家都唔明點解搵葛民輝做阿樂

一念無明

彭浩翔奇材黎 可惜

真係卿本佳人奈何作賊

但係唔係套套得
佢嗰啲大部份係「你好大機會睇過但係唔會好睇到特別提起嘅戲」
商業片居多
講唔上「遺珠」，「滄海遺物」就差唔多

李嘉欣同張家輝套完美情人

唔敢睇恐怖片 冇睇到死因無可疑
金都睇左好好睇
而家等緊幻愛上

係正經角色佢都演到有傻仔味

金都整體都幾寫實，係同個大陸仔做左朋友好似誇左少少

謝霆鋒d戲太浮誇，伍佰就幾正

少咩
鄭浩南姦吳雪雯戴dom嗰幕我記得有人做gif嚟覆人
仲有邱淑貞喺台灣唔計海棠最多人知應該就係邱若男

呢套係我最愛港產片

正
想睇返
Try to remember

呢套同赤裸羔羊都經典到仆街
強姦唔止賣露
劇情都算上級，合法強姦而家睇返尺度都好大
仲有張家輝已經扮緊化骨龍

話靈魂魄唔齊百睇不厭嗰位巴打可以睇下依套

係，其實點對點，骨妹有線成日播，仲有大把80到2000年頭既戲有線電影台成日播，要搵近年既就要衛視電視台先有

吳尊阿sa咪做過套武俠梁祝

X2
唔敢睇死因無可疑
依家都係等緊幻愛上

首歌係咪都係冇出碟

老豆你買錯啦

台灣版都正

譚家明 無線時代“七女性”, “CID", 明顯歐洲新浪潮風格, 離開無記後電影時代亦非常風格化, 敍事細致, 美指一流, 譚Sir 剪接肯定係近四十年最勁果位, 可參考“殺手蝴蝶夢” 吳孟達殺張達明一幕, 或 ending 槍戰, 亦可参考 "阿飛正傳”, 東邪西毒”就知譚Sir有幾勁

張家輝化骨龍演法由一套李修賢萬能公司出品嘅電視電影“目擊證人”開始

淪落人

每當變幻時

呢套大陸嬅值拎影后多過春嬌

豆豆最正一定係“不道德的禮物”同“慈禧的秘密生活”

呢套值影后多過春嬌多多聲

個人最喜歡呢套

衝鋒車

雨傘後嘅戲

講着住差佬衫嘅未必係差佬

着差佬衫嘅賊可以去捉賊

無着差佬衫嘅都可以係差佬

超人無左條底褲都仲係超人

有周海媚、萬梓良做

徐克武俠片拍法拍時裝片, 老徐依套之後都冇套掂, 北上大陸拍垃圾

胭脂扣 邊度搵個周海媚出嚟

一開波個首純音樂 你睇過一次之後 只要再重睇過套戲... 真係SAD到乜咁
之但係再聽多幾次 又有一種 一笑泯恩仇 放鬆曬既感覺

原來係大鬧廣昌隆先有

死因無可疑好睇黃秋生做癡線佬真係勁

大大力🤣

第二套係老港正傳，自膠

上年金像獎MC32張合照
見到王敏奕離開咗DY N年後又再見返聲仔kaki佢地,感覺有D唏噓

但係現場收音做得好差吓
好多車聲，雜音

無啦啦尾音要拉高

講起aga 同林德信就諗起
心痛

點對點 netflix有

但衛視播好多爛片

呢套應該係古生最佳演技之作,劇情睇落去仲要唔錯

導演阮世生有講返點解叫呢個名
原來一開始係想拍套武俠片
但eason話個時要佢拍，有排練
所以變左咁

btw
呢度咁多人鍾意港產片
我推薦大家睇「威哥會館」呢個youtube channel
佢訪問返好多香港電影人
令我對港產片多左好多認識
尤其係八九十年代

有冇人睇過愛情白面包，好好睇

個女主角都幾有ali feel
大陸演員不過之後都好似無咩點係香港拍嘢

我都係不過好似係幾好睇

導演經常眼高手低，逆向誘拐更見

支持本土真係要多方面支持，唔係淨係食下黃店就叫支持本土
好多人依家一聽到港產片都敬而遠之，場都無諗住入下睇下咩料
又或者成日掛係口邊，但其實一套都無入過場睇
大家不妨試下俾多啲機會港產片

大家行多步推介比朋友啦

我鐘意套戲，但我亦認同你講。題材好，畫面靚，但拍得唔算係好睇

其實香港啲耶撚電影 唔差 無教會傳教咁嘔心 亦唔會好hard sell

春田花花同學會

早幾日日蝕
即刻諗起呢套

電視劇版選角正常好多

呢個fb page/youtube channel正呀

仲有個「電影朝聖」既page
係講電影場景

寫實到癲 唔知點解無人欣賞

裝碗飯都要有degree

期待左幻愛好耐

開頭淨係睇我識個啲人既訪問
例如陳嘉上、文雋
知道返以拍逃學威龍、古惑仔既一啲趣事
幾吸引

後來有啲唔識既都睇埋
例如個董瑋，原來係咁多戲既武指
又例如阮世生
原來寫過咁多劇本同導演過唔少戲
仲要係港華金/kong u仔

威哥會館重請過毛姐上去做訪問

盧雄又係正

我本身冇乜做壞事
只係間中打吓飛機㗎咋

好鐘意鄭中基呢part

Yes

超時空要愛
黑俠

應該唔算少人睇過

仲有套保持通話都唔錯

堅垃圾喎依套

一個好爸爸 柔道龍虎榜

反收數特遣隊

超時空要愛

唔冷啦，拎埋金像獎女主角

佢d品味真係睇到我頭都大撚埋

有次屎忽痕睇逆向誘拐 睇完心諗自己做錯過d咩事 係咪報應
佢老味難睇到呢

有

九紋龍

感覺上保持通話太離地 唔係好覺得好睇

最終因成本關係
紅館嗰段真係打得好亂，特技又渣
徐老克繼續表現自己唔識講故仔
一切視覺行先
差過八九十年代嘅自己

呢度反而係馬偉豪最出色嘅改動
漫畫中許樂雖然多笑位
但同樣搵個靚仔做
又好難有阿葛咁嘅效果

兩套都係用die hard條橋,但玩得幾好睇攪笑.

專釣大鱷

鼠膽龍威

王家欣好睇
記得嗰陣叫嘉欣嘅都有折

香港電影新出路？ 港日韓合作獨立電影 《落葉殺人事件》

專釣真係贏臭口全

終於有人講！我仲諗住睇曬啲comment
冇人講呢套我就post！！ 勁鍾意呢套

勁愛！

今晚郁你夜唔夜呀

有冇人睇過

維多利亞壹號
復仇者之死

戇星先生
個時個介紹好似話係改篇雲海同阿moon既真人真事

我左眼見到鬼
而家睇番啲眼淚收唔到

呢套係近年最滄海遺珠嘅一套，票房差到仆街，但由idea，選角，劇本，演員演繹，取景+拍攝，隱喻，甚至主題曲都高質。
如果遲四五年先問世，淨係打住本土+懷舊+政治大環境，應該可以過千萬。

港產愛情電影睇過最有feel

李鵬

同埋因為最主要嗰陣捧緊葛民輝
你留意番啦95-98嗰幾年
葛民輝好多戲拍

互動殺人事件

圍城

夏文哆 <豪放女>

陳果回灑塘

劇本真係唔太同意去到高質

但soundtrack 其實係幾高質 聽足幾年仲聽緊
同埋佢係拍到香港幾靚
紀錄到日常生活既香港

每次睇單身男女雖然佢話故事背景係香港
但真係一啲聯系感都無

多謝推介
真係好正

而家重新上畫一定大收

人間喜劇都好好睇👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

未必
女主角係支國人
可能因為咁會俾人杯葛

劇本的確唔算好
有好多位純粹係舒發導演個人感受
無必要放落套戲
但拍得香港真係好靚
有首講香港慢活嘅歌
我聽到依家

一人一套所謂「滄海遺珠」及觀後感

睇威哥會館的訪問就知道佢非常熟悉港產片
最近董瑋的訪問水準非常高

雖然已停止更新, 但呢個Blog 30 something的資料非常齊全

另外講鏟片每年都有港產片走漏眼推介

再見喇 老婆

聽過套戲原本係想將女主角設定係日本人
但最後ban 左

比起劇情片，陳安琪的紀錄片《水底行走的水》更少人認識

我都聽過
好似話係Budget問題

我因為樓主推介慕名去睇。
劇情主線過於牽強，係毫無來由既情況下，邊個會對牆上咁唔起眼既點聯想做dot-to-dot game兼且咁費神去向地鐵站破解？What’s the reason？然後破解過程亦好無厘頭，個答案亦都好唔重要，絕對無一種驚喜既感覺。明明係劇情關鍵，但過程、結果都比唔到一個好答案。當小品睇，佢反映輕鬆既本土日常，但刻畫淺薄、內容空泛、欠缺焦點。要講優點就係佢篇幅短，會比到少少思考空間你去想昔日與現時香港，加上首片尾曲好聽太加分。但我絕對唔會推薦比人話好好睇。

套戲我純粹睇畫面同歌
劇情我都覺得唔好

點對點山頂大佬孝撞到休班警嗰幕

老笠可以去到台灣提名金馬最佳改編劇本
喺香港只係比蘋果嘅金話莓嘅最爛電影
我真心覺得依套玩藝術係玩得好好

呢套我都覺得幾正，成日番睇
個天對古天樂好殘忍，俾佢一秒諗通但修正唔切

高質post, 有番以前高登既味道

選角眼光很準確，充滿歷史的大叔、夢一般的女人、稚嫩正義的古惑仔，加上出色的演技，再配上意味深長的音樂，令人全情投入這個故事。這部電影沒太多地方好挑剔，但如果阿豹能在片中多加些具深度的對白埋下伏線，而不只是一個急躁的失憶老人，相信更能提升一個境界。

點對點係正

我都鍾意小親親，其實香港電影本少都可以拍得有味道。

流氓俠醫又係一套唔會覺得“舊”嘅戲，重睇咗好多次。

留名先

最cult一定係摩登如來神掌，第一次睇笑到仆街，亦都好驚訝個時可以拍到咁，就算家下播都唔out

九二神鵰之痴心情長劍都ok，係個結局衰左

四個32A和一個香蕉少年
冷門之選

配角都幾搶戲，金燕玲，吳君如，尹子維，尹楊明，林子善全部有得發揮

仲有黃秋生

童夢奇緣

居然冇人講「逆天者」呢套cls戲

大茶飯都幾好睇，又係冇乜人提

薰衣草想當年上畫
係一路睇戲一路有薰衣草香味
我跟阿姨入場睇 好威威
不過個陣好細個 其實睇唔明套戲講咩

有部鬼戲唔記得乜名，好恐怖，一開始黃秋生畀車撞甩頭，嚇到我發咗幾晚惡夢。

金城武 同陳慧琳 本身已經好屈好浪漫好童話

《花月佳期》，台灣改名為《電線桿有鬼》，是一部1995年香港古裝喜劇片及愛情片，導演為徐克，由吳奇隆、楊采妮領銜主演。總票房$5,126,023港元，位於1995年香港中文片票房排行榜的第44名。

我推介呢套

新浪潮好主流喎，喜歡香港電影都應該有留意

最有名嗰啲都出過VCD, DVD, 有少部份真係難搵，似水流年，殺出西營盤，慾火焚琴等，不過電影資料館隔一段時間會上

幽靈人間

想點撚樣啊？

係Netflix睇左呢套，覺得有啲悶，可能因為講細路仔多

非洲人歷蘇拍嘅戲，印象中講佢去參加野外定向，故事幾好睇。

仙樂飄飄kelly個條線處理得幾差
由頭到尾俾我感覺都係自私港女一個，同D學生無乜交流，無乜感情

幻愛

再唔入場支持就真係變滄海遺珠，唔好到時先後悔

好睇，近年其中一套最出色既港產片